亞美尼亞輸到仆街

在納卡地區重鎮舒沙被攻陷後，今天俄羅斯 土耳其 亞美尼亞和阿塞拜疆簽了停戰協議

領土變動內容如下

綠色的部份目前還在亞美尼亞控制之下，但必須交還給阿塞拜疆
藍色是阿塞拜疆在這場戰爭中佔領的土地，由阿塞拜疆全數保留
剩下的部份雖然阿爾察赫自治政府能保留主權，但亞美尼亞軍隊需全數撤出，改由俄羅斯和土耳其派遣的維和部隊來管理
而阿爾察赫和亞美尼亞之間會保留一條約5公里寬通路連接，讓兩地保持往來，由俄羅斯軍隊管理

簡單來講亞美尼亞輸掉了整個納卡地區

不僅如此，亞美尼亞還需要提供一條讓阿塞拜疆能和納希切萬連接的道路，一樣是由俄羅斯來管理

紅色部份是納希切萬，被中間的灰色亞美尼亞隔開，是阿塞拜疆的外飛地

戰爭中阿塞拜疆使用了大量以色列製造的遊蕩彈藥無人機，簡單來說就一種可單兵操作的小型自殺無人機，亞美尼亞完全沒有反制無人機的手段，成本低廉的以製遊蕩彈藥可以輕易破壞昂貴的防空系統和裝甲車

就結果來說，俄佬基本上是出賣了亞美尼亞，同時又保持了自己在這塊地區上的控制力

拳頭大就係道理

俾啲蛔打到就嚟滅國

根本同吞咗亞美冇分別
好快到香港

連登仔：無人機飛得好慢，冇用嘅

弱國無外交
啲基督弟兄又得把口
“Armenia”成為歷史名詞只會係時間問題

不平等條約

REDDIT上有人翻譯的英文版本

Statement President of the Republic of Azerbaijan, Prime Minister of the Republic of Armenia and the President of the Russian Federation

We, President of the Republic of Azerbaijan I. G. Aliyev, Prime Minister of the Republic of Armenia Nikolai Pashinyan and President of the Russian Federation Vladimir Putin announced the following:

1.A complete ceasefire and all hostilities in the zone of the Nagorno-Karabakh conflict are announced from 00:00 hours Moscow time on November 10, 2020. The Republic of Azerbaijan and the Republic of Armenia, hereinafter referred to as the Parties, stop at their positions.

⁠2.The Aghdam region and the territories held by the Armenian Party in the Gazakh region of the Republic of Azerbaijan shall be returned to the Azerbaijan Party until November 20, 2020.

⁠3.Along the line of contact in Nagorno-Karabakh and along the Lachin corridor, a peacekeeping contingent of the Russian Federation is deployed in the amount of 1,960 servicemen with small arms, 90 armored personnel carriers, 380 units of automobile and special equipment.

⁠4.The peacekeeping contingent of the Russian Federation is being deployed in parallel with the withdrawal of the Armenian armed forces. The duration of the stay of the peacekeeping contingent of the Russian Federation is 5 years, with automatic extension for the next 5-year periods, if none of the Parties declares 6 months before the expiration of the period of intention to terminate the application of this provision.

5.⁠In order to increase the effectiveness of control over the implementation of the agreements by the Parties to the conflict, a peacekeeping center is being deployed to control the ceasefire.

⁠6.The Republic of Armenia will return the Kelbajar region to the Republic of Azerbaijan by November 15, 2020, and the Lachin region by December 1, 2020, leaving behind the Lachin corridor (5 km wide), which will ensure the connection of Nagorno-Karabakh with Armenia and at the same time not will affect the city of Shusha. By agreement of the Parties, in the next three years, a plan for the construction of a new traffic route along the Lachin corridor, providing communication between Stepanakert and Armenia, with the subsequent redeployment of the Russian peacekeeping contingent to protect this route will be determined. The Republic of Azerbaijan guarantees traffic safety along the Lachin corridor of citizens, vehicles and goods in both directions.

7.⁠Internally displaced persons and refugees are returning to the territory of Nagorno-Karabakh and adjacent areas under the control of the Office of the United Nations High Commissioner for Refugees.

8.⁠There is an exchange of prisoners of war and other detained persons and bodies of the dead.

⁠9.All economic and transport links in the region are unblocked. The Republic of Armenia provides transport links between the western regions of the Republic of Azerbaijan and the Nakhichevan Autonomous Republic in order to organize the unimpeded movement of citizens, vehicles and goods in both directions. Control over transport communication is carried out by the bodies of the Border Guard Service of the FSB of Russia. By agreement of the Parties, the construction of new transport communications linking the Nakhichevan Autonomous Republic with the western regions of Azerbaijan will be provided.

November 2020 The president, The Republic of Azerbaijan Prime Minister, Republic of Armenia The president, Russian Federation”

所謂停戰只係你讓地俾我, 我就唔打你
同戰敗徹退冇分別

當科技軍事方面大家咁高咁大，阿塞人口係阿美三倍，點打

亞美尼亞應該會有政變
繼續打落去

其實亞美尼亞的人均GDP是阿塞拜疆的兩倍多
但這次阿塞拜疆有土耳其全力支持，不僅有土軍空中支援，還從中東弄來一堆伊斯蘭傭兵
而俄佬只擺出一副和事佬的態度，在軍事上卻不給亞美尼亞太多實質支持
現在亞美尼亞的reddit上好多人都痛罵俄佬

班歐盟又講到會幫手咁最後都係得自己

俄佬真係好仆街
完全係出賣亞美尼亞
依家其實同亡國冇咩分別

被割嘅土地同首都yerevan距離幾遠

原本納卡外圍啲地都屬於阿塞拜疆

好正常 打輸就要割地賠款

yerevan示威者攻進了亞美尼亞議會

即係連首都都輸埋

冇

奧斯爾出咗聲未?

穆斯林大勝利

中國人口係美國四倍添

中國運唔到士兵去美國打

俄佬一出手
北高加索(車臣etc)班Muslim又會玩野
而且有阿塞班疆係下面做support
再加埋Putin又有老人痴呆
俾著我寧願玩平衡外交好過火燒後欄啦

以色列果 d 無人機幾錢架，唔知香港人可唔可以眾籌買返幾架玩下

北約默許土耳其擴張係高加索既勢力
黎制衡俄佬係東歐既侵略
只好委屈吓亞美尼亞呢個近東弟兄喇
放心啦冇事既
俄佬點都會保住呢個緩衝地帶既(好似係)

米希達恩

亞美尼亞：stand with hk biden 2020
連登仔：關我撚事

係柏金遜
唔係老人痴呆

咪講到亞美尼亞好慘啦
1991年亞美尼亞自己打贏果陣咪又係搶左阿塞拜疆14%土地 唔夠打就係咁既啦

俄羅斯根本一D錯都無 俄羅斯一路以來係中亞角式都係調停人 利用各方矛盾去制衡大家 去刷存在感
從來俄羅斯都唔係死幫亞美尼亞 只係利用亞美利尼頂住土耳其同阿塞拜彊
俄羅斯一樣都驚阿塞拜彊倒曬向土耳其果邊 根本唔會全部幫佢前者

世界真係好現實
呢啲國家水深火熱都無乜人理

打仗不嬲係咁架啦
邊會打到最後領土

睇利益。 歐洲佬驚得罪阿塞拜疆。石油會比俄佬揸春袋

自己國家真係要自己救

俄佬唔想同阿塞拜疆撕破面
歐洲佬又要倚賴阿塞拜疆既天然氣
土耳其等伊斯蘭佬又全力幫阿塞拜疆

無跟開嘅望住地圖上嗰埋中東歐亞國家真係一 d 概念都無

你倒轉左
阿塞拜疆由於係石油出產國
所以gdp係亞美尼亞既一倍
不過阿塞拜疆係什葉派國家
所以亞美尼亞既優勢係有更多既國際支持

納卡喺國際公認上係屬於Azeri
所以Azeri打納卡其實好難幫口
國際政治上係屬於Azeri國土入面既衝突

亞美尼亞就唔會亡國
始終用黎卡位好重要
不過納卡保得幾耐就好難講

歐美基督宗教嘅國家唔幫手守嘅話亞美尼亞等比蛔輪姦至亡國，好似當年君士坦丁堡咁

對亞美尼亞來說整個納卡都輸掉了
雖然阿爾察赫政府還保留了包括首都在內一部份土地的主權
但亞美尼亞軍隊必須全部撤出，由俄羅斯和土耳其的維和部隊管理
所以實際上亞美尼亞已經完全失去了納卡的控制能力

亞美尼亞表態支持暴政國安法，但換唔到國際尊重同支持，注定無運行。

基督教國家搞到咁

當年都係十字軍弟兄輪姦完君士坦丁堡
鄂圖曼先可以掉個一蚊黎跟機啫
利益面前咩道德咩公義都係浮雲

親俄國家，唔係親西方國家。

俄佬漁人得利 攞住你條命脈⋯⋯

好聽啲咁解，但仲 hurt ....

俄羅斯算唔算係基督教國家?

俄佬竟然選擇放棄契弟咁好死普京乜野事？

都唔知真定假

東正教

亞美尼亞撐支那國安法 抵死

當年都係君士坦丁堡請十字軍幫佢地打阿拉伯佬，仲話包埋糧草。

點知後尾佢地見阿拉伯佬完全唔夠十字軍打，驚無咗阿拉伯佬制衡突厥，所以反口唔俾十字軍糧草。你係十字軍打唔打佢

2件都唔係好野
唔明佢撐國安法做乜9

它成為世界上第一個信奉基督教的國家。 如今，約有95%的亞美尼亞人是基督教徒

其實俄佬真係好仆街

亞美尼亞撐支那國安法

打，梗係打佢老味啦
所以利益面前咩道德咩公義都係浮雲
自己計錯數就邊個都救唔到啦係咪

亞美尼亞係咪以前都有極端民族主義，佔領阿塞拜彊果時都應該有做大大小小嘅屠殺

依家親要還俾人仲要賠突俾對方

我係支持亞美尼亞人 原因可以睇一睇亞土之間嘅歷史

土耳其就有 屠殺亞美尼亞人
同邊有佔領？個度一向都係亞美尼亞人住 有上千年啦

唔係喎 係亞美尼亞佔領咗 阿塞claim咗嘅國土

Wiki 係咁講

睇返google map樓主油左粉紅色嘅地方從來都係阿塞拜疆領土喎

納卡北邊好似係阿塞啲地

佢打輸要還返

好

其實對香港人來說納卡是一個很好的類比
國際社會普遍認為納卡地區是阿塞拜疆的一部份
但這塊土地上的居民多數是亞美尼亞族，他們不想被阿塞拜疆統治
在亞美尼亞的支持下，90年代打了一場獨立戰爭並獲勝，因此實質獨立成阿爾察赫共和國，維持現狀到這場戰爭為止

不是阿塞拜疆人憑什麼要被阿塞拜疆統治

咁做咩Lech巴負皮我

車臣先係真戰鬥民族

無良老闆拖糧原來係道德公義

係咩 慘慘豬 滅國未？

撐國安法既亞非拉起碼有支那送錢洗

亞美尼亞

如果再打落去，亞美尼亞會直接亡國

咩叫係一倍

咁香港人不是英國人憑什麼要被英國人統治

罪加一等

明明感受過暴政
仲支持中共

即係阿塞拜疆唔止有土耳其支持，背後仲有以色列
分分鐘仲有美國默許

香港獨立 唯一出路

亞美尼亞本土無任何土地失守
戰火無入過本土亞美尼亞

10年前俄羅斯打格魯吉亞
格魯吉亞就差少少首都都失陷亡國啦

猶太佬就係軍火販子做生意而已
仲能找人做實戰測試
高加索點樣同以色列都冇咩關連

納卡上既亞美尼亞族好撚慘

俄佬都有留後著

條通過俄佬管理

所以美國再比終國追就會輸

阿塞拜疆貧富差距好大
首都巴庫真係好先進好靚
一出首都好似返返去80年代蘇聯咁款

憑自己實力拖到糧既話十字軍就😦😦😦啫
計錯數畀人一日冚包散既話咪抵死囉
當中有咩道德有咩公義可言呢

一邊係基督教一邊係穆斯林喎
不過現實就係咁殘酷

納卡本身就係亞美尼亞
依家亡咗國
94年死咁多人
依家一鋪嘔返晒出嚟
好撚慘

我係話歷史上係由亞美尼亞人控制 而家咁係由蘇俄做

同埋穆斯林針對亞美尼亞人嘅大屠殺喺1890年代已經發生 即係哈米德大屠殺 之後好多問題係由個陣引發

對於亞美尼亞人 反穆斯林（特別土耳其同阿塞拜疆人）係好合理 因為係講緊生死存亡

以前以色列（講緊90年代）就覺得難得有穆斯林國家肯同我Frd
點會唔合作
咁多年合作關係當然深厚

F1巴庫站

但係打餐死
依家益晒俄佬

俄佬咁樣出賣法
咪盞自己其他附庸/ 對手更警覺
咁玩真係收皮
如果中亞西亞嗰堆倒向搓拿真係火燒自己後欄

依家俄佬經濟應該完全搞唔掂

咁俄羅斯一定係有份引起啦 當初分地係佢做

但土耳其對亞美尼亞人啲所作所為先係重點 土耳其東部好多地方本身都係亞美尼亞人住 但係長期屠殺殖民變咗土耳其人做主體

同埋阿塞拜疆一樣喺舒沙屠殺亞美尼亞人

警咩覺丫，等普京一死俄羅斯基本玩完，根本成個俄羅斯近呢廿年都係靠玩個人崇拜黎支撐，國土全球最大但係人口得果1.4億人，男性平均壽命係65歲，今年出生率得返1.5咋，美國乜春都唔洗做un un腳等佢亡國都得喇

盤古初開到宜家都係由呢個硬道理嚟統治呢個世界

改由俄羅斯和土耳其派遣的維和部隊來管理
會唔會變左佢兩個開波

其實的地唔算係亞美尼亞 雖則話基督教加上阿美尼亞人多 但本身納卡國際承認就係阿塞嘅 依家都係嘔還返出去姐 其實納卡本身就係實際獨立既自治區有自己政府獨立於阿塞之前打嬴左仗仲立埋國有自己軍隊。。香港做到先算

同戰國時一樣,一個有能力王死左而後續既人垃圾成個國家馬上衰退

所以Trump拉籠俄佬打中共係完全戰略正確

亞美尼亞邊有兩部
阿塞有石油出阿

其實納卡真係亞美尼亞人一直居住既土地
但蘇聯中後期分左納卡地區去阿塞拜疆屬下
結果解左體後就搞到咁既情況
而家中亞既斯坦都有啲呢個問題

情況有少少似聯合國同英國處理以色列咁
邊個最仆街？
西方列強最撚仆街

john61020係警甴

我去過納卡同邊境既旅遊區
最近當地有個airbnb host whatsapp同我講
納卡上既armenian九成都逃避戰火番左去本土
佢自己既guesthouse就收番左三戶難民家庭
佢本人都上左去前線做志願兵

普京應該呢幾年落台
仲有其實俄佬都開始食唔住支那
支那人口同經濟強太多
遲早要同美國破冰抗中

納卡係唔係果一忽飛地?

呢兩年香港嘅經驗話畀我哋知：所謂嘅國際支持=廢

阿塞拜疆飛地係Nakhchivan
納卡係講緊Nagorno-Karabakh
亞美尼亞無飛地

阿美尼亞係俄佬契弟？

歐盟班垃圾

係
依家都係俄佬版北約集體安全條約組織既一員

但係納卡地區在國際承認上屬於阿塞拜疆
所以俄佬用呢個理由唔支援亞美尼亞
俄佬唔想同阿塞拜疆撕破面

事實話你知左膠個套垃圾大愛講和平無用，乜柒國際支援都唔夠自己強兵緊要
北韓窮但有軍力都無人會搞佢，和平只有強者有資格講，弱者只有乞求同被吞噬

俄羅斯一向已經有軍營駐紮亞美尼亞
俄羅斯同亞美尼亞一向Frd底

俄佬係唔出手定唔敢出手

香港都一樣, 從來無共產黨統治過, 咩事97年要割讓比支共?

in 共 we trust

撐國安法吖呀

亞美親俄都係被迫咋, 土耳其仲係NATO, 歐盟班契弟點會幫拖

師兄唔識嘅不如睇吓書先
而家阿塞拜疆俾人屠嘅得Khojaly
仲要係因為對軍人入咗平民堆先開火
同埋有冇呢件事都仲好大爭議性
相反當年阿塞拜疆喺Ganja同巴庫幾次反亞美尼亞人暴動 pogrom
再數遠啲
一戰土耳其人殺咗一半亞美尼亞人
以前土耳其東面一百五十萬人 而家差唔多一個都冇

根本土耳其人同阿塞拜疆人就係近東嘅支那人
想將成個近東都變成突厥人嘅世界
所以亞美尼亞人就成為係佢哋嘅眼中釘
而納卡根本就係亞美尼亞人住咗二千年嘅土地
只係史太林當年劃咗俾阿塞拜疆
當年納卡95%人都係亞美尼亞人
所以1990年亞美尼亞佔領納卡嗰陣根本冇咩所謂大屠殺
嗰度全部都係自己人 屠條撚咩

對阿塞拜疆嚟講
納卡只係一堆冇用嘅山
但係對亞美尼亞嚟講
納卡就係亞美尼亞最後一條防線
冇咗西亞美尼亞
冇咗Nakhichevan
而家連納卡都冇埋
下次阿塞拜疆一個pincer movement夾走埋Syunik
耶利凡基本上就喺正阿塞拜疆軍隊前面
亞美尼亞就基本上同亡國冇分別

調返轉諗 如果你冚家俾人殺一半之後仲要焗住送半層樓俾個仇家
你會點？

Reddit又好 Youtube又好
亞美尼亞人都冇乜話殺晒阿塞拜疆人
相反土耳其人阿塞拜疆人周圍都鬧亞美尼亞人死曱甴 ermeni scum
唔係我講架 你自己see it for yourself
所以喺屌鳩亞美尼亞人之前 希望你最好睇吓書上吓網
因為佢哋真係一個好撚慘嘅民族

真係講句加油算𨳊數

之前啲人唔係話侵侵足成停火協議咩

爭奪生存空間無話邊個對或錯，中國古代咪又係各族互相攻擊然後輸家被統治融合，過程中同樣殘忍今日中共咪又係走出嚟講「xx自古就屬於中國的一部分」其實咪又係侵略吞拼消化後嘅結果。

拜登仲話俄先係最大威脅
根本俄羅斯經濟完全發展唔到落去
除左西亞中東東歐 其他地區俄羅斯都冇晒影響力
中共就真係滲透全世界啦

我有引Wiki 喎

我無屌佢地

仲有亞美尼亞好似係國安法支持者

屌台灣會唔會比chinajoe搞到同樣下場

哥個位置點幫

依加俄佬靠支那啲石油天然氣合約吊住條命
油價一年低過一年
唔靠支那真係玩撚完
咪話我話 俄佬分分鐘未來要割地比支那換錢

政府支持啫 阿塞拜疆咪一樣支持
同埋都係個句 佢哋反阿塞拜疆係基於穆斯林對佢哋嘅長期屠殺

但車臣一早比普京撚到貼貼服服啦
連個區長都係普京欽點

阿塞當年咪又恥辱性輸比亞美
人地三十年養兵千日 用兵一時 冇野好講啦

同台灣咁似嘅屌
台灣會唔會同樣下場

阿土啲生存空間大到癲啦 純想滅亞美尼亞人啫而家
佢哋係想亞美尼亞人永遠消失

亞美尼亞人反抗反而畀人話極端民族主義 真係慘

Disputes over the ownership of Nagorno-Karabakh eventually escalated into a large-scale military conflict, where Armenian forces took control of most of former NKAO and seven adjacent districts. According to HRW, systematic abuse of human rights was carried out by Karabakh Armenian forces

但係Wiki又唔係咁講 係亞美果邊極端民族主對抬頭

你講長期屠殺，清朝嘅事都計？

Pogrom/大屠殺講緊一戰前後，其實唔係好耐

吓Wikipedia 喎
你有一無學術文章去backup你自己講嘅版本

你同中國果啲千年以前自古以來都係我國土有咩分別

實際上地圖係畫果一帶候阿塞嘅領土
同埋佢地都係奶共奶國安法就唔好偏幫一邊啦
種族主義其實成個中東都係單一種族論然後出現排斥異己嘅特性

穆斯林對亞美尼亞人殺足百幾年唔係長期？同埋你要計乜？而家去到九十年代都仲屠殺緊喎 就算亞美尼亞有種族主義者都係穆斯林造成 係被迫

世界警察呢？

蘇聯分地有問題你怪亞美尼亞人 真係好笑
事實個地區就係亞美尼亞人住嘅地方 但阿塞拜疆要地唔要人

Wiki大把文講穆斯林由十九世紀開始點對亞美尼亞人啦 你要淨係睇一邊冇計

同埋亞美尼亞人唔係中東/阿拉伯人囉

好懷念以前未俾蛔入侵前嘅拜占廷帝國
諗起啲左膠成日衝出嚟話蛔幾好幾友善
幾乎將舊時希臘同東歐文化摧毀曬
仲差唔多屠殺曬所有阿美尼亞人
雖則阿美尼亞支持國安法
但已經係西方文明世界最後堡壘
前嗰排法國連環恐襲又冇咩人講
Trump 如果有機會連任應該Grab' em by the pussy

今日中國都無純種漢族而且我又唔相信阿塞夠膽玩種族滅絕，最多都係好似中共嘅做法先同化為消滅。

土耳其仲要覺得屠殺係冇問題

你咁咪雙重標準囉
人地屠你就大錯特錯
你屠人就大義凜然？跟本就係一班種族撚互片
同黑幫仇殺無分別
係唔會有所謂正義嘅種族主義嘅

咁你同支持中國滅內蒙古有咩分別
宋朝蒙古帝國滅咗大量漢人
咁又要幾呢啲問題帶去2020繼續互相屠殺？

英法兩國都係世仇打撚到仆街
又代表法國依家可以屠英國？

二戰仲近代啦
日本要唔要屠返啲美國人
掉返啲夷燒彈/原子彈報復呀？

前朝嘅恩怨就唔好帶落黎永久去持續仇恨
你要關心嘅係當前嘅事情
係兩邊民族主義互片
唔好鍾意是但一邊就盲撐
事實係中東就係大家都係種族滅絕 黑幫霸地盤劈友
你撐任何一方 都唔會係好事

請你接受返國際社會共識
係覺得啲爭議性地域係阿塞嘅

亞美尼亞人反抗心好重 好難同化啦
同埋阿塞拜疆今次都間接趕走咗舒沙啲亞美尼亞人

以前鄂圖曼帝國嘅政策就係屠殺亞美尼亞人 驅逐希臘人同埋同化庫爾德人

但亞美尼亞人宗教同土耳其人完全唔同 而且佢地本土同歐洲其他國家隔開 最重要係阿美尼亞夾住喺土俄中間 依幾年土耳其奉行大突厥主義 埃爾多安本身就係強硬派 如果阿塞拜疆開戰 土耳其一定會全面幫手夾擊

你信唔信呢個世界根本就係一盤鬥獸旗
柒如中國都可以食美國
但最後你以為不成大氣嘅蛔可以食返中國轉頭

但係obama 年代質低個油價卻係收到俄佬皮

我就一定支持亞美尼亞人
亞美尼亞人而家只係反抗啫 佢哋唔洗生存空間？都畀你班穆斯林迫到上山 仲想點？

似唔似 WW2 波蘭

你叫得嗰度做中東已經知道你好打極有限
史太林賤招就係特登畫加盟共和國國界唔跟民族
中亞五國又係邊界亂到Hi Hi
講緊成幾百塊飛地
納卡係史太林特登將亞美尼亞人聚居地區畫俾阿塞拜疆埋下衝突種子

太高估自己實力，早幾年仲有優勢應該還返納卡以外嘅地比亞賽拜疆，依家乜都無。Kurdish 都係咁。

的確係真
阿塞拜疆每年軍費起碼亞美尼亞一個Dup
人地用緊以色列武器
亞美尼亞就玩緊俄羅斯堆老爺玩具
此消彼長下根本要好好唸自己策略
又唔係好似以色列咁咁打得一個打五個

以色列起碼還返西奈半島比埃及，少咗個大敵。

我點叫果一帶係同你嘅種族滅絕合理化無關係

你駁唔到點解亞美尼亞屠殺人撐國安法就正義
人地屠殺你人地撐國安法就仆街
你個標準係咩

我已經講咗 要講千年以前自古以來係亞美尼亞領土
呢個係支娜評論家嘅主流睇法（因為佢地信自古以來論）
你真係要將自己降到落去支娜人水平？

兩派衝突嘅理由 Wiki 兩邊嘅觀點都有寫晒出黎
跟本就大家都係種族仇恨
互相屠殺霸地盤 黑幫霸地盤

而且都係一帶一路國家你咁都盲撐
傻撚咗咩

你佔得個環頭耐啲代表依家/永遠都係屬於你咩
黑幫劈友 無任何一方係值得支持
14k vs 勝和

你同人講14k 佔得呢塊地耐啲
咁代表市民要支持佢地械鬥互片？

江湖規矩就係 你決定用武力解決問題
你就要接受打輸要嘔返啲地盤出黎
就咁簡單

我上面以舉咗反例
你要合理化種族之間嘅仇恨
日本人要唔要用原子彈炸美國報仇？
支娜可以屠蒙古？

Wiki咩人都改得
1994年根本兩邊一樣
歷史上係無出現過亞美尼亞人壓迫屠殺突厥人
你個問題在於你既觀點根本唔係以歷史為依歸呀

冇估到drone效用咁大

如果我地改裝drone來打游擊戰，會唔會好d

我記得之前有人做過，不過失敗

Wikipedia 係有防止惡意修改嘅機制
學者可以互相監視 同埋一般人修改
學者編輯團隊有權決定改唔改
如果你亂改內容係會ban你
你點改都好 事實係可以用Archive 去睇返修改前各個版本 學者可以修正返
人地係要做標準referencing
唔係你想個narrative 點講都得

所以我問你 大家都互相屠殺
邊個可以係正確

再者
無論邊個贏
得益者都只係中俄土正個黑社會大佬
咁你撐是但一邊都同撐中俄土無異

塞爾維亞、亞美尼亞、乍得表示堅持一個中國原則，支持中國維護主權和領土完整，支持「一國兩制」。

亞美尼亞就算俾人打爆都冇所謂
反正人地支持國安法

啱聽,又話基督兄弟,結果搶掠一空

如果係軍事上, 俄佬 既威脅性的確大過中共

你得罪俄佬, 佢真係出兵打你
你得罪中共, 中共最多 外交部強烈遣責

輸到咁，唔怪之得要投降

ching 高汁
如果想了解多啲中東嘅近代史，有無咩入門書推介

國安法大把國家都支持啦 亞美尼亞呢啲國家對香港同中國根本零影響

相反亞美尼亞俾蛔打爆咗 突厥蛔連成一線 全世界就會俾班蛔輪姦

前幾個禮拜先有韃靼人喺法國好似玩GTA咁喺街亂殺人 依家法國德國就係個好例子 覺得呢啲國家親俄親中所以置之不理 最後蛔咪攪到好似二戰嘅德國咁慢慢坐大

歐美左膠: 個別例子 不評論 我睇唔到

比無人機撚到仆街

反而想知道雙方士兵死亡人數
家陣大家報既數都唔同

亞美尼亞 話自己殺左 7000阿拜塞疆士兵
但阿拜塞疆 只係話自己死左2000士兵